
Finalement, il nous semble intéressant de réaliser une auto-critique
de notre projet \og puissance 5 \fg {}. En effet, des améliorations sont
possibles:
\begin{itemize}
\item Au niveau de l'interface, certaines options peuvent toujours donner un
meilleur rendu: l'aspect visuel pourrait être amelioré à l'aide d'animations à
l'annonce du score ou encore à l'ouverture du jeu (utilisation de SDL, GTK+,
Qt, OpenGL, etc.); l'apport du son peut également rendre le jeu plus attractif :
musique de fond, son quand case interdite$\ldots$ Enfin, la création d'un profil
du joueur avec la possibilité de modifier notre nom, ajouter un avatar
personnalisé créerait certainement un environnement plus agréable.
\item Au niveau de la fonction d'évaluation de l'IA minmax, nous avons basé notre
réflexion en maximisant simplement le score en fonction du nombre de pions
alignés. Ainsi, de nombreuses grilles apportent le même score.
Nous pouvons alors imaginer une fonction agrémentée d'un apprentissage. L'IA se
souviendrait de la succession des dernières grilles qui l'ont menées à une défaite et
leur donnerait un score \og désavantageux \fg {}. L'IA ne rejouerait alors pas
dans les mêmes cases en reconnaissant ces configurations-ci.

\end{itemize}
\vspace{1em}
Bien-entendu, cette liste n'est pas exhaustive et pourrait être étoffée en fonction du
contexte où le jeu est utilisé.

D'autre part, le projet \og puissance 5 \fg{} aura été l'occasion de
s'attaquer à des problématiques variées, de la création d'une interface
utilisateur à l'implantation d'algorithmes d'intelligence artificielle.

Le choix des structures de données judicieuses pour couvrir les exigences du
projet s'est avéré crucial et nous avons du y apporter un certain nombre de
modifications au fur et à mesure que de nouveaux besoins apparaissaient.
L'écriture du code fut également une opportunité pour appliquer nos
enseignements en langage C sur un véritable programme, utilisable et ludique de
surcroît.

Ce projet de première année nous aura enfin permis de découvrir ou renforcer
notre expérience dans le développement en équipe d'une solution logicielle:
utilisation appropriée d'un gestionnaire de versions, une part de
\og génie logiciel \fg{} pour l'organisation des différents fichiers sources et
enfin la répartition du travail au sein du groupe afin d'avancer efficacement
dans la réalisation du programme et du présent rapport.
